# Markdown, du balisage _ultra-light_

Il s'agit d'un langage de balisage très léger qui est utilisé dans les cellules de texte des notebooks Jupyter mais pas que. Pour utiliser des notebooks en ligne sans installer Jupyter vous pouvez par exemple utiliser [Basthon](https://basthon.fr/) ou [Capytale](https://capytale2.ac-paris.fr/web/c-auth/list) si vous êtes dans un établissement public et que votre académie le permet. Le fichier source qui a servi à créer la page web que vous lisez a été faite en markdown (md en abrégé). Voici les grandes lignes du markdown.

## Des liens

Si on tape ceci :

```md 
Pour vous entrainer vous pouvez faire [ce tutoriel en français](https://www.markdowntutorial.com/fr/)
```

On obtient :
    
Pour vous entrainer vous pouvez faire [ce tutoriel en français](https://www.markdowntutorial.com/fr/)

**Pour ceux qui n'ont jamais fait de markdown** : tutoriel très pratique, facile d'accès et qui pas à pas vous donne les essentiels de markdown : **très utile!**


## Des emphases

Si on tape ceci :

```md 
On peut insister sur une partie de texte : **ceci est important** et d'ailleurs  __cela aussi__

Bref 2 caractères étoile * ou alors 2 underscore _ 

Sinon on peut aussi utiliser l'*emphase pour distinguer une portion de texte* ou _comme ça_
```

On obtient :

On peut insister sur une partie de texte : **ceci est important** et d'ailleurs  __cela aussi__

Bref 2 caractères étoile `*` ou alors 2 underscores `_` 

Sinon on peut aussi utiliser l'*emphase pour distinguer une portion de texte* ou _comme ça_


## Des Titres

Si on tape ceci :

```md
# Ceci est un titre de niveau 1
## Ceci est un titre de niveau 2
### Ceci est un titre de niveau 3
```

On obtient :

# Ceci est un titre de niveau 1
## Ceci est un titre de niveau 2
### Ceci est un titre de niveau 3

## Des listes 

### Non ordonnée 

Si on tape ceci :

```md
- item 1
- item 2
- item 3
```

ou encore 

```md
* item 1
* item 2
* item 3
```

On obtient :

- item 1
- item 2
- item 3

### Ordonnée

Si on tape ceci :

```md
1. item 1
2. item 2
3. item 3
```

On obtient :

1. item 1
2. item 2
3. item 3

Notez qu'on peut démarrer à un autre entier que 1 et qu'incrémenter les numéros n'est pas important :

```md
3. item 3
4. item 4
4. item 5
```

3. item 3
4. item 4
4. item 5


## Des images

Si on tape ceci (il faudra veiller au chemin relatif du fichier image):

```md 
![une rosace](2_360.png)
```

On obtient :

![une rosace](2_360.png)


## Des formules mathématiques

Si on tape ceci :

```md 
$$\frac{\pi}{4} = \lim_{n\rightarrow\infty} \frac{\varphi(n)}{n^2}$$
```

On obtient :

$$\frac{\pi}{4} = \lim_{n\rightarrow\infty} \frac{\varphi(n)}{n^2}$$

```md
Des formules plus simples intégrées à la lignes sont possible avec un seul $ comme délimiteur : $\forall n\in\mathbb{N}, n\geq 0$.
```


Des formules plus simples intégrées à la lignes sont possible avec un seul `$` comme délimiteur : $\forall n\in\mathbb{N}, n\geq 0$.

## Des tableaux

Si on tape ceci :

```md 
| Langage | Inventeur        | Année |
| :------ | :-------:        | ----: |
| Python  | Guido van Rossum | 1991  |
| Java    | James Gosling    | 1995  |
| aligné à gauche | centré | aligné à droite |
```

On obtient :

| Langage | Inventeur        | Année |
| :------ | :-------:        | ----: |
| Python  | Guido van Rossum | 1991  |
| Java    | James Gosling    | 1995  |
| aligné à gauche | centré | aligné à droite |


## Du code 

Si on tape ceci :
```md 
    ```python
    def foo(n):
        return n**2
    ```
```


On obtient :

```python
def foo(n):
    return n**2
```
